---
title: >-
    غزل شمارهٔ ۲۳۶۹
---
# غزل شمارهٔ ۲۳۶۹

<div class="b" id="bn1"><div class="m1"><p>چشم بگشا جان‌ها بین از بدن بگریخته</p></div>
<div class="m2"><p>جان قفس را درشکسته دل ز تن بگریخته</p></div></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>صد هزاران عقل‌ها بین جان‌ها پرداخته</p></div>
<div class="m2"><p>صد هزاران خویشتن بی‌خویشتن بگریخته</p></div></div>
<div class="b" id="bn3"><div class="m1"><p>گر گریزد صد هزاران جان و دل من فارغم</p></div>
<div class="m2"><p>چون درآمد مست و خندان آن ز من بگریخته</p></div></div>
<div class="b" id="bn4"><div class="m1"><p>صد هزاران تشنه ز استسقا بگفته ترک جان</p></div>
<div class="m2"><p>صد هزاران بلبل آن سو از چمن بگریخته</p></div></div>